\documentclass[french,preview,border=5pt]{standalone}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage{ProfMaquette}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{qrcode}
\usepackage{multicol}
\usepackage{tabularx}
\usepackage[luatex]{hyperref}
\newcommand{\bulleovaleInteractif}{%
    \begin{tikzpicture}
        \node[draw=orange, fill=orange, text=white, rounded corners, minimum width=2.2cm, minimum height=0.4cm, inner sep=4pt]  {Interactif};
    \end{tikzpicture}%
}

% On rédéfinit Fiche pour n'avoir aucun bandeau
\RenewDocumentCommand\TikzFiche{}{%
}

% on redéfinit exercice
\newsavebox\EnonceBox
\renewenvironment{exerciceFiche}[1][]{%
 \setcounter{PfMAlea}{0}%
 \setcounter{PfMNbLogo}{1}%
 \useKVdefault[ClesExercices]%
 \setKV[ClesExercices]{#1}%
 \setKV[ClesExercices]{BaremeTotal=false,BaremeDetaille=false}%
 \refstepcounter{section}%
 \PfMChoixCorrection%
 \refstepcounter{PfMExo}%
 \begin{lrbox}{\EnonceBox}
}{\end{lrbox}}

\def\SolutionNow{}
\begin{document}

\begin{Maquette}[Fiche,CorrigeApres]{}% @Difficulté 1/2
% @Mathalea uuid=ab332&id=can3L05&alea=8feA&i=1&uuid=3b832&id=can2L01&alea=OTp4&i=1&uuid=c1123&id=can2L08&alea=vLeQ&i=1&uuid=a7515&id=can2F09&alea=G1QM&i=1&uuid=1380f&id=can2F10&alea=3DMf&i=1&v=eleve&title=Plan+de+travail&es=111100
% @Source Coopmaths
% @Niveau 2nde 
% @Theme Equations
\begin{exercice}[Source=MathALÉA,Calculatrice=false, Titre= Bilan calcul littéral (2), Trajet={1,2,3}]
Sans brouillon et sans calculatrice. Temps : 3 min

\begin{enumerate}
\item Calculer le produit des solutions d’une équation produit nul.
 \item Déterminer le nombre de solutions d’une équation se ramenant à $x^2=a$.
 \begin{minipage}{0.75\linewidth}
 \item Résoudre une équation du type $\dfrac{x+a}{c}$.
 \item Résoudre une équation avec une fonction de référence.
  \end{minipage}
 \hfill
\begin{minipage}{0.20\linewidth}
\begin{center}
\bulleovaleInteractif\\
\qrset{link, height=2cm}
\qrcode{https://shrtco.de/dd4hCj}
\end{center}
\end{minipage}
 \item Résoudre une équation avec une fonction de référence*.
 \end{enumerate}


\end{exercice}




\begin{Solution}
Corrigé en ligne
\end{Solution}
\end{Maquette}

\end{document}
